# NooLite USB API

Интерфейс и HTTP API для работы c USB-адаптером MTRF NooLite.

## Описание

USB-адаптер NooLite модели MTRF совмещает в себе приемник и передатчик радиосигналов 
для управления как новыми силовыми блоками серии SLF (c обратной связью), так и уже существующими моделями.

Для работы с ним написан интерфейс приема-передачи команд на последовательный USB порт адаптера.
На его базе реализовано HTTP API, с помощью которого возможно взаимодействие с силовыми блоками
через HTTP, путем отправки запросов с рядом параметров. В целом работа с ним аналогична
работе с API Ethernet-шлюза PR1132.

Также, для упрощения процесса тестирования и отладки запросов, создана страница
отправки-приема команд, содержащая описание отправленных и пришедших команд,
описание каждого параметра и историю текущего сеанса работы с адаптером.
Она формирует валидный GET запрос к HTTP API адаптера с URL параметрами, 
указанными в форме отправки сообщения. Сам запрос можно увидтель в инструменте 
мониторинга сетевых запросов браузера или в логах HTTP API сервера.


Состав репозитория:

Файл/папка        | Описание
----------------- | --------
static            | статические файлы веб-интерфейса
templates         | шаблоны веб-интерфейса
noolite_api.py    | HTTP API и веб-интерфейс
noolite_serial.py | интерфейс для работы с USB-адаптером через последовательный порт
requirements.txt  | список необходимых библиотек для запуска


## Установка

Для установки проекта нужен Python 3.5+ и pip. В коде используется синтаксис async/await определения сопрограмм, который был добавлен в python 3.5+.

### Из репозитория

В системе должны быть установлены:

- pip для третий версии python

- git

```bash
$ pip3 install git+https://bitbucket.org/jenrus/noolite-http-api-server.git
```

К примеру установка проекта на ArchLinux будет выглядеть следующим образом:
```bash
# Устанавливаем необходимые пакеты
$ pacman -S python python-pip git
# Устанавливаем noolite_api
$ pip3 install git+https://bitbucket.org/jenrus/noolite-http-api-server.git
```

### Из исходников

```bash
# Клонируем репозиторий
$ git clone https://bitbucket.org/jenrus/noolite-http-api-server.git

# Заходим в созданную папку репозитория
$ cd noolite-http-api-server

# Устанавливаем зависимости
$ python setup.py install
```

## Запуск

1. Убедится, что USB-адаптер находится в одном из USB портов
2. Выполнить

    ```
    $ noolite_serve
    ```

## Работа

Веб-интерфейс находится по адресу <ip_устройства>:8080

### Структура

Страница   | Описание
---------- | --------
`/`        | Страница для наглядного приема-передачи команд на силовые блоки
`/api.htm` | Параметры GET запроса по этому адресу будут переданы на USB-адаптер


Команды к USB-адаптеру можно выполнять либо самостоятельно формируя GET запросы на `/api.htm` с необходимыми параметрами, передваемыми в URL,
либо используя форму отправки запроса на `/` (_данная форма формирует и выполняет GET запросы на `/api.htm` с указанными в ней параметрами_)